# Чат "СберЧат"

## Постановка задачи:

Реализовать чат, в котором возможны два типа пользователей:   
    
    - Администратор
    - Обычные пользователи

Обычный пользователь может общаться только с администратором.
Администратор может общаться со всеми пользователями.

## Технологии:  

  - aiohttp(Веб-сервер и вебсокет-сервер)
  - vue.js и bootstrap (клиентская часть)

## Реализация:  

Сервис доступен по ссылке.  
[sber-chats.herokuapp.com](https://sber-chats.herokuapp.com "sber-chats")

## Материалы

![](./stuff/admin.png)

![](./stuff/user.png)

## Roadmap

Куда можно усовершенствовать:  

    По бизнес логике:
        1. Добавить (настроить) логи.
        2. Авторизация.
        3. Персистентное хранилище(редис или другая бд).
        4. Комнаты для отдельных пользоватей.
        5. дополнительный контроль соединений.
    По инфрастурктуре:
        1. Тесты.
        2. Линтер.
        3. Сваггер.
        4. Уведомления о критических ошибках.

## Локальный запуск  

Docker:
```bash
docker build -t tests/test:1.0  --no-cache . && docker run --rm -p 8080:8080 tests/test:1.0
```

Запуск в системе:

```bash
python3 -m venv chatEnv
```

Установить зависимости
```bash
source ./chatEnv/bin/activate
pip install -r requirements.txt
```

Запустить

```bash
python manage.py
```

Сервис доступен на

http://localhost:8080
